**3977. – Andropogon hirtus** L. – Plante vivace de 50 cm à 1 m. 50 cm, velue, à souche fibreuse ; tiges dressées, rameuses au sommet ; feuilles glauques, planes, larges de 2-4 mm à ligule courte ciliée ; inflorescence en panicule allongée, très lâche, feuillée, à rameaux longs, géminés ou ternes, décomposés ; épis géminés au sommet des //ramuscules sortant d'une bractée engainante, très velus-soyeux, //longs de 2-3 cm, subsessiles, à axe non articulé velu ; épillets géminés, longs de 4 mm l'un stérile pédicellé non aristé ; l'autre fertile, sessile, //à glumes presque égales et mutiques, à glumelle inférieure bifide portant une arête //longue de 2 cm
Varie à arête longue de 3 cm, inflorescence moins velue, feuilles très étroites (H. pubescens Vis.).
Lieux secs et arides du Midi : Roussillon, Languedoc, Provence ; Corse. – Région méditerr. = Avril-novembre.